嘻嘻呵呵去摩洛哥

做緊廢青又冇得去旅行 執執下相心血來潮想打返個毒L遊記當比自己懷念下 過下旅行癮
總共洗咗大約$17000到 機票佔$6200 計埋轉機頭尾大約15日 行程參考咗熱門路線
casablanca>marrakech>Sahara desert>fez >chefchaouen>fez>casa
機票臨出發前一星期先買 睇返都唔算太貴
小弟第一次寫遊記 希望有人睇

Day 1:
今次搭Emirates 亦係第一次踏足非洲
飛機餐不過不失 個位都幾闊 但感覺上Qatar 舒服d

去到杜拜因為天氣問題班機delay 轉機時間本身都有1個鐘⋯⋯最後得返15分鐘比我 跑撚到我仆街成功達陣⋯不過我件大背囊就⋯⋯

訓醒見到雪山

坐到攰攰地係廁所位出面企下 有2位空姐問我邊到黎，我答佢hk 問問下原來佢地台灣人黎 吹咗陣水教埋我點用多次free wifi 落機前仲送零食同水比我

落到機搞一大輪就去等行李⋯點知等到最後都冇影
走去問個地勸 原來佢話因為轉機d行李送唔切 我個件行李係杜拜 要第2日先到
當刻既我>問佢可唔可以送返酒店比我 佢話sorry 冇呢個服務 要自己入多次黎機場拎
如果發生係香港應該比人屌咗十世
都改變唔d咩雖有拿拿林返酒店算 好攰

終於出到市區 踏進北非出到去比我想像中靚

大佬睇場

因為太攰 係酒店附近食咗個頹包就訓

打到眼訓 聽日打埋佢

想去好耐LM

應該送埋武漢肺炎

留名

Support

食到想死 ⋯⋯係 好多支那

摩洛哥橙好食
下次再去會由Tangier過Gibraltar

好想去

搭船試過，個幾鐘，一星期得幾班
一係上Algeria ,好多船

樓主租車自駕定巴士?

訓醒繼續
好多人未必會係Casablanca停留 到步直接去marrakech
因為覺得冇乜特別 我當比自己抖下 費事咁chur
Btw 拎住passport 可以去機場電訊商可以換一張SIM卡
Free的 好似都用到成個月 咩passport 都得 旅客就得

Day 2
食個靚早餐先 酒店同Riad d早餐係一樣款

食完野就去casa唯一一個叫值得去既景點-哈桑二世清真寺Hassan II Mosque 個人就冇宗教信仰 當去見識下

google map就教我搭巴士 但行到去望黎望去都唔覺有巴士站⋯等咗一輪見到架巴士就揮手截

遠距離就見到好大座野

係門口買完飛就坐車入去 行都唔洗行 入面會跟據你揀既語言有個tour guide帶住 我揀咗英文 唔想見到支那大媽
價錢打8折到就係hkd

入到去佢會比個膠袋你裝住對鞋 跟住就開始參觀

對建築冇乜認識 同歐洲d教堂好唔同 同埋幾靚

另一個角度既清真寺 沿着海岸行都幾舒服

等到lunch時間都未有sms叫我拎 真係好慢

就搭的士去當地舊城區行下 呢到搭的士文化好搞笑
你坐坐下佢會兜埋第二個客⋯好似搭枱咁
記得記得講價 （火車站出面的士佬全部唔可信）
要搭的士盡量揀市區中心個d

由於近海關係 都想食下海鮮
係出面見到間西班牙餐廳 一於try try 佢

個侍應推薦 我個細書包太易認 搵連豬遮一遮

小食Gambas pil pil 鹹鹹地幾好食 d蝦都新鮮

主菜當然係
Paella同白酒Sangria
好好食

埋單大約 $200hkd 到
飽到pk 打包咗少少留返夜晚食

食飽飽去行下街

突然收到sms叫我返機場拎返個背囊 終於等到

發生左段小插曲
去到佢帶我入去搵我件行李⋯⋯入面分左區 佢帶我去a 區搵 結果係搵唔到
嗰陣勁驚，咩都喺晒入面 連腳架都係
坐低冷靜咗之後我問返counter個條女佢話check過電腦係有 我就要求入多次搵 今次我唔信佢 我去埋b c區搵
屌啦星原來佢地搞錯將我件野咗放係B區 好彩我要求搵多次姐⋯⋯
佢地係咁say sorry

總算有驚無險 到夜晚食埋個飯出去酒吧睇場疤9就訓利申疤迷

巴士 的士

幾時去架

上年年頭

咁都好👍
支持👍👍
出快d

橙汁 薄荷茶

樓豬覺得治安安唔安全？同埋當地人用英文溝唔溝通到？

個人覺得同歐洲差唔多 甚至好過某D地區 eg巴黎
小心d就得 多帶路黨同屈錢黨 住舊城區就
夜晚盡量行快2步
其他人都係熱情既

英文都可以

大家記得用不推文由於我嗰陣係開通左海外提款
所以我冇帶咁多歐羅係身 有咩咪碌卡/atm 拎錢
但發覺⋯⋯atm拎唔到錢⋯唔知點解之後再講
大家記得帶多d cash

Day 3
訓到11點幾就去火車站買飛去下一站-marrakech

大約搭2個半鐘到 去到都黃昏

雖然有劃位 但係入到去啲人都係9坐 個設計係哈利波特嗰啲 要拉門 一個車廂坐6個人到 呀伯冇啦啦拎咗支白花油咁既野 請我索2啖 佢唔識講英文 但都get到佢話幫我提神

今次住係舊城區 當地特色既Riad
我就盡量揀d近門口 10分鐘路程黎住 唔敢住太入
Book 房冇為意 原來雙人床黎⋯仲要咁sweet整到
叫我毒L情何以堪

食到第一餐既Tajin 我揀咗雞肉 估唔到呢個係惡夢既開始⋯⋯但薄荷茶就飲極都唔厭 好甜

食完野返Riad問個host主book有關撒哈拉沙漠團既野
佢叫咗個肥佬黎同我傾 但係佢唔太識講英文 識法文
指手畫腳+猜猜畫畫+google 之下 總算deal 咗個4日3夜團 住deluxe camp

一般人會揀3日2夜 留1夜係沙漠
但我黎為咗睇星 怕天氣7就仆街 所以同佢錢可以加 要2晚沙漠
結果講埋價 埋單約$2000 hkd
頭幾日跟3日2夜團玩 自己再留多晚

我不停問佢可唔可以碌卡比 最初話唔得 但佢打比佢大佬吹一輪後 話可以碌一半卡 淨低一半比cash

搞掂之後都夜晚 出咗去食宵夜 因為怕比人搶手機冇影到相 返黎嗰陣就遇到帶路黨 基本上你一行過佢地會用日韓支英既hello 去引你答佢
我緊係冇理到佢地
突然有個面皮厚既男仔埋黎話因為前面有祈禱集會 要兜路先得
又問我住邊 帶我行
心諗你都痴線 夜媽媽祈乜野禱會 點我行小路想老笠我
俾咗個假地址佢 就照行冇理 去到最後佢捉住我話
我帶你行過嚟你要比返啲補償我 （姐係錢）唔比就話吹雞打我又成 知我住邊 知腦即刻浮現M記張gif

你搵到我先算啦一手fing開佢大叫句
屌你on9 啦 我就走咗 示意圖參考山雞兇肥屍
佢最後都冇追黎

Day 4 搵atm日
補返張床照先

基本上成日個行程都係搵一間拎到錢既atm...順便行下街
個早餐薄餅最好食

周圍都係貓

呀伯騎驢仔

自己都買咗舊石返去紀念

朝早德吉瑪廣場（Jemaa el-Fna）夜晚就會好多人
好似夜市咁

之後出發atm/bank 之旅 最後個得吉 見步行步算

返到廣場差唔多5點幾 開始多返d人
表演個d人唔比你影 要收錢
我都係淨淨雞影到幾張

飲飽食醉之後就早訓 因為第2日就開始沙漠團

d相好正用Fuji?

iPhone XS +Lightroom都有帶相機去 Canon

LM
樓豬一個人去？

Btw隻手幾靚

係呀 自己去

多謝讚賞

本身想5月去，睇怕出年5月差唔多

機票幾貴下

武漢肺炎 冇計 夏天去可以睇銀河記得check清楚 不過好熱
遲d應該會特價

我打算葡萄牙入 ，摩洛哥，西班牙走

機票+埋應 唔過5000

我冇相機呀，不過上次旅行睇過，真係好撚正

靚景真係畢生難忘西班牙都係一個好地方

摸哈啦沙漠團可以點報？

屌你出文啦

到marrakech基本上隨處都有人yo你報團 當地都有local 旅遊社 其實間間都一樣 背後應該同一個老闆 食水深唔深問題
我就搵住個個人報⋯⋯其實我覺得自己都幾-6

你可以上網報定/TripAdvisor個d都有 我個團都好似有

嘻嘻呵呵野病返香港

佢哋係咪都係講法文多
英文好似少人識

Day 5
晨咁早6點幾起身就等車接我我完全冇概念要去邊到 淨係知坐好耐車

成團人十幾個分別係鬼仔+幾個俄國大媽+2個巴西妹+一個印裔英國仔 冇支那大媽表示好開心

訓醒黎到第一個休息站
見到其他好多團都係到 包括私人團個d
所以我覺得報咩都冇分別 大家記得講價
上到車聽d鬼仔講 佢地經唔同人報 個價都可以差幾百蚊hkd

呢到大家買下野 飲下咖啡咁

大約留10分鐘到 捉緊時間影下相先

有人擺檔賣下野

繼續出發

之後黎到一個叫Ait Benhaddou 既地方 係到會留大約2粒鐘

我d團友 帶下大家睇下畫 叫下你買咁

有睇過 game of thrones既朋友應該唔陌生

行上去又曬又熱

臨食飯前佢會帶你買塊頭巾for 第2日入沙漠用
佢聲稱分3個lv 冇記錯最平5歐 質素最差
最貴都係10歐
我買咗最貴 是但啦做下水魚
印裔團友

食lunch ~D野食劣到唔想影

食飽又上路
呢個位純粹用黎打下卡

夜晚就住係山上面

相處半日 同我最fd係印仔 之後就係班德國仔
結果分房就同印仔一間

又係食塔吉 Tajine 同包

個湯幾好味 薯仔湯

食完晚飯大家就上天台吹咗陣水

一堆男人就緊係傾女 德國仔對巴西妹幾有興趣

第二日又要早起唔知去邊 但黃昏前就會入沙漠

聽日再打

我上年年頭去㗎 肺炎我好乖咁係屋企

冇錯 如果係做生意既 英文冇咩大問題

ni hao, konichiwa
煩過西

我都係呢間垃圾....

樓上位巴打係咪講個團？ 我覺得個camp幾靚wo

留名

早兩年去完埃及，算係幾特別，幾好玩，都心思思想去埋摩洛哥. 但係我都覺得呢啲地方一世人去一次睇吓就夠喇

Btw, Emirates咁差架，自己轉唔切你件行李都唔肯送番去酒店，要你去機場拎

樓豬係咪同我住同一間?
唔太認得
Riad Alwachma

留名 d相好靚

都係既 但可能同人去又唔同感覺

我諗係因為係非洲正常佢應該會送

我個間叫Riad minorisa

另外你個camp幾錢

我個營就一個人住 雙人床 私人廁所同 企缸 算係咁

Day 6最期待既一日
又係一個美麗而眼訓既清早 起身食完早餐就集合出發
竟然冇乜人懶床 大家都係準時小寶寶

朝早會行個城仔 跟tour都係要帶你去買下野賺下錢 都預咗

沿途睇下d田 花花草草咁 有d似中學上地理堂feel

主要係sell下你d布 衫褲等等

跟住帶你上樓 大家排排坐
然後有個帶住副超 成個教主既既男人出現

大家聽咗陣歷史野 就開始sell地氈 叫大家試下踩下 感受下

1張地氈賣1000蚊美金 坐上去識飛咩又唔係阿拉丁個張
小弟表示冇能力買

之後就坐車去下一個景點 大家都問幾點去沙漠
車長話仲有1個站

去大峽谷睇下羊
留咗只係10分鐘就走

成程車 d師奶係咁塞我食餅乾 又拒絕唔到

戲肉

係沙漠門口司機一落車就叫我跟第2個人走 太突然搞到我都未趕得切同團友影張相 好急咁比咗ig印仔就分開

帶好頭巾開始騎駱駝入沙漠 冇團友同我一齊騎⋯⋯有d孤獨 仲諗住浩浩蕩蕩一班人咁 去圖

初頭幾過癮 但要騎大約30分鐘先到我個營
佢地話愈入愈貴 愈豪
騎到個春袋有d痛 其實唔係太舒服

見到我個營地啦 個staff 我下稱Y仔
佢話今晚冇人入黎住 成晚就服侍你一個
想住邊個營自己揀 個個都一樣

張床片cap出黎 質素可能差d 都費事tune色

有張雙人床 獨立廁所 有熱水沖涼 10分我都比7分既 話哂呢度都係沙漠 唔好咁高要求

Y仔就拍門叫我出去睇日落 幫我影下d打卡相咁
出到去都過咗最靚時候 個陣諗住算啦 聽日都有得再睇 冇乜點理個鹹蛋黃 點知⋯（第2日黃昏係陰天 星都冇）

到我幫佢影

影完一輪返去食仲晚飯
講真 好難食 d飯係濕 好又一餐 唔好又一餐
食包飽算

食完飯Y仔同佢個fd幫我起個營火
由於得我一個人 我都費事跳舞 我又唔係瑩光舞王
佢地教我玩咗陣非洲鼓
3丁友開下感情台 心事台 Y仔話自己戴綠帽

精選3張相 好驚自爆 唔知點解up上連登好多noise

抬頭望住一望無際既繁星 有種說不出既感動
一路Set腳架影下相 一路欣賞下 覺得比咗錢黎係值得
諗起腎仔既星塵 時間好似靜止咗 成個環境好安靜 好舒服

幫自已影完相就校定鬧鐘睇日出

Lm

LM 想問下兩個女仔去危險嗎

首先d人好熱情同⋯⋯鹹濕身邊都有fd女仔組團去

旅程中都見過日本妹同鬼妹單獨去 日本妹覺得冇乜大問題
講真其實去邊都一樣 講彩數⋯⋯我覺得安全都可以既
除咗印⋯⋯⋯警覺性要高啲 熱門景點多數都多人
緊記入夜好走 唔好行小路呢d大原則 咁就玩得開心又放心

好靚 用咩執相

diu
復活節買左機票
依定退左

肺炎仲去非洲

Lightroom

⋯⋯我係上年 上年去

安全第一呀巴打

3月去天氣熱唔熱？

摩洛哥唔係非洲

Morocco (摩洛哥)

城市入夜都涼涼地 我有著簿褸
入沙漠個幾日就熱到Pk 但沙漠夜晚凍到要著羽絨

可能個位巴打誤會咗法國格離個個摩納哥 感謝解答

唉屌 本身兩個星期後去摩洛哥求婚
而家改期

咁浪漫
依家諗住點

新讀者留名
btw啲相好靚 影星嗰幾張

Day 7 極短篇
因為沙漠冇咩做

起身睇日出 肉眼睇靚d 唔知點解影出黎好普通

佢地好貼心咁整張枱係出面 可以係到食早餐睇日出
但我諗冇人想食沙 打卡多

係欣賞緊日出既同時 我竟然撞返師奶團原來佢地個營係附近 有個仲add埋我fb講起到依家我都唔記得send返相比佢地

早餐

食完就當然搵野玩啦 成日流流長
我係唔會再坐駱駝出返去入口叫咗Y仔搵人揸車入黎

租咗越野車玩 好似係咁叫
價錢好似hkd $200左右 1粒鐘
冇得自己自由 要跟住前面個哥哥仔

玩完車就玩滑沙 今次係y仔陪我玩
試咗幾次就成功滑到 但上返黎段路好辛苦
成日逼我擺d奇怪pose 唔post啦

我影佢就正正常常

夜晚黎咗對意大利夫婦終於有人陪下我

由於夜晚天氣唔好 玩唔到camp fire 所以轉咗室內玩音樂
仲逼我地一人唱一隻歌 我最後唱咗 喜歡你
對夫婦都係留一夜 咁就冇得睇星星
所以話我揀咗2晚係精明既

沙漠團d staff 全部都好好人 我同Y仔都交換咗wtsapp
去到今時今日都仲有聯絡 無奈地我身上唔夠cash 想比Tips都唔得 佢都冇介意 話下次黎搵返佢就得仲叫我要帶埋女朋友黎

搵到先算啦

我成日都拎返出黎睇勁想去其他國家睇下銀河星星

一支弓去?

我之前都有去，但就報左平D既團，冇得一齊唱歌同Campfire

係呀 單身寡佬

好勁喎巴打
乜都要自己處理

哂咗個camp我聽到遠處有歡笑聲

我都覺得好哂，好彩就係都算多星
摩洛哥最鍾意fez同Blue city 好掛住⋯

旅遊台好多巴絲都自己去 小弟唔算勁
其實多香港女仔都會獨遊 係hostel 都撞唔到少 其次係架妹

之後我就出fez 同藍城諗緊依家打定聽日

住方面貴唔貴?
住酒店?

有幾晚係酒店既 但都係普通3星 大約300晚啦
其他就住Riad 多數係舊城區入面 係摩洛哥特色民宿
有貴有平 我住d平平地 大約$300-400晚 貴既可以去到$1000up 視乎間野幾靚

一個人同職員玩咁慘

其實都好毒下啵果度

成個天都係星好靚

用咩機影？想買一部 影相新手可以買咩？

冇計 冇人入黎

唔明 污糟定咩？

如果你指肺炎⋯⋯我重申咗好多次 我係上年去

我部相機都係普通C記700D 人生第一部相機用到依家
新手買咩相機呢個問題好似會引發世界大戰
戴頭盔先 我d相都係靠Lightroom 後期執出黎
個人覺得咩機都唔太重要 學下點set機影同執好d
有錢緊係買最新最貴
攝影好主觀 自己覺得影出黎靚就得 無謂太執着器材

咁點解一開始會想去摩洛哥？

中廢炎未

純粹想去沙漠

講最後一次 之後都唔想覆
唔該入黎睇一睇內文先屌我
我係2019年去
係上年
上年
上年年頭冇肺炎

有冇甜

好好睇呀

上個月都去左3日團入沙漠
真係完全一樣

感謝支持 晏少少會出多日

係 去到景點位 見到一車車唔同團
有d撞到熟口熟面 乜又係你呀陳生

冇

想問下巴打點樣執相
隻色執得幾靚

好慘巴打
btw仲有冇陳年遊記未寫 巴打寫得好好睇 相好靚
下次開PO加返個年份

我上年6月都去左北非不過係突尼西亞

Day 8 坐車日

由沙漠去fez 坐成日車 起碼8粒鐘記錯勿屌

起身同staff 講再見就車我去 類似驛站（唔知叫咩）既地方

有d相係車面入影出去 唔太清

之後聽到有人叫Fez!! 我就行過去問係咪我 點知唔係

最初佢地同我講坐的士去fez
係到諗坐的士咪好貴但原來只係收我20蚊歐羅⋯
同一對德國情侶+2個鬼婆坐 雷鬼頭司機

沿途休息又影下相咁 落車食飯見到有雪山

由於我唔知原來中途係會經山路 撞正有少少雨 結果好凍⋯⋯我又著咗短袖衫褲 件褸放咗係大背囊 個背囊係車頂
凍到係車瑟縮一角

訓訓突然比人叫落車 話有野睇⋯⋯⋯
原來係叫我落車睇馬嬲同行鬼仔睇得好過癮

屌咗聲出黎 我去城門水塘睇大把啦已經好凍 仲叫我落車
但d馬嬲冇香港個d咁惡 好怕人

Btw
Google 完 原來北非冬天都有雪滑 鄉下仔既我真係開心大發現 所以我見到有雪山係小小驚訝

到fez後都夜晚 放抵完行李就搵野食
經過呢間餐廳個老闆話60 Mad 有set dinner
我話睇下先 不了不了 然後佢捉住我用餐牌遮住自己隻手

比咁個5字手勢我再次話行下先
你又點估到佢為咗做我生意 佢豎起四隻手指 話for you only
摩洛哥不愧為講價之國 食飯都有得傾

埋單真係40 mad搞掂 但質素就見人見智 叫咗個薯條tajine
有湯有茶飲既

夜d打埋另一日

仲有堆歐遊貨仔 包括聖誕老人村 但未必夠記憶同相開post

有啲複雜
加少少曝光 0.8左右
對比-50/50

色溫-16至20

入面減紅 加橙 減少少黃 綠 藍

唔識教人

好唔好玩

早幾個月去左杜拜旅行 返到香港就覺得留響沙漠時間太少啦
見樓主留兩晚沙漠好似幾正

但要預咗有一日好悶 btw係沙漠都收到訊號
上到網

其實都唔熟都會打亂呢兩個國家

個名太似

仲要為有filter preset

lm
本身plan今年去冇了冇了

Day 9 fez 一日遊

Fez(菲斯）新同舊城好大對比

朝早就出咗去新城個面買去買Chefchaouen舍夫沙萬既巴士飛 順便行下
有d歐洲感覺 住得呢度都係有錢人

年輕人總有特別既上車方法

食咗咁多日tajine 見到間M記當然
我食個日 係2019年3月9號 係2019年
係運動前2019年3月 好重要 要講3次
陣間又話我港豬肺炎藍絲我係2019年食呀！我半年冇係香港食過M記！！

來回車飛

之後返舊城區行
聽講入面有九千多條小路，是全世界最容易蕩失路的城市

強烈建議book個day tour 因為google map都唔準/未必收到訊號
好多人會撩你教你行 如果大家真係搵唔到路走/唔識去景點 個少少錢 比佢地啦

我係反面教材 唔好學靠自己好驚

著名景點 卡魯因大學/清真寺

跟住就搵路去以臭聞名世界既染坊
皮革染坊(Chaouwara Tanneries)
Google map話係左邊個門口入去 我入到去勁黑又窄
D人目光好似唔太友善 送羊入虎口
講真勁驚比人老笠

最後有個男人問我係咪去睇染坊 我話係⋯⋯佢就帶咗我上樓⋯

好彩冇事

比咗塊薄荷葉我聞

聽講係用動物既屎黎⋯⋯⋯所以真係好臭

原來帶我條友係老闆黎 賣皮革野
當時我都諗住要換銀包既 最後都買咗個羊皮銀包
$700hkd 講價講到$500 hkd 再講驚佢唔放我走

之後我睇google map好似有個地方睇到菲斯全景 就起行

原諒我冇乜點plan過

返Riad前見到檔賣蝸牛
係熟既 放心 法國人都會食既蝸牛
個湯好苦 可能飲慣24味 都頂得順
當地麻甩佬深信可以有壯陽功效 well..
食咗2隻頂唔順 好難食 好軟淋淋

醒起背囊有樣好重要既野 係時候拎出黎

係香港既味道陣香味吸引唔少宿友望住

咁就完咗一日

YouTube 有d片教人點tune 色 可以參考下 我都係上網學

健康要緊 有命仔先做到世界冠軍

原來fez新城係咁我個三日都呆左係舊城tim

舊城有風味d 新城就現代化 冇咩好行

Day 10 短編
搭車日
由fez出發去藍色之城 又要搭成日車 都冇咩好講
巴士站

中途休息站

到步後要上呢條長斜路真係拎我條命咁個背囊又重又成

有關藍城入面d相我放係day 11

費時好似幫某某網絡賣廣告啦
我間房都係藍色又係雙人床

之後趁未天黑 就去睇日落先啦

要行一段山路仔 （我連續睇咗2日 日落）
做下行山銀行

西班牙清真寺（Spanish Mosque） 睇日落最佳地方

開始人多等睇日落載歌載舞

我覺得靚過係沙漠睇

落山個陣識咗幾個香港人第2日仲約咗一齊玩
希望佢地冇睇連登

海鮮taijne...

返到房 突然有人敲門
原來係房主 佢奉上一杯薄荷茶問我要糖/唔要

Ps:要糖好飲d 但係糖份極高 成粒方糖上

好窩心呀 山上面既摩洛哥人係純樸少少 我覺得

飲到糖尿病都要飲呀我

飲完就訓咗

想知去之前洗唔洗打針？要嘅打啲咩？

我有check 過 冇特別要求一定要打d咩 唔同南非

醫生建議我出發前打枝 傷寒針 純粹驚我肚屙 都係普通診所打
300舊水有找

因人而異 好多人去都冇打

留名 上年exchange去咗十日 有d地方都係走馬看花咁玩 同個女仔friend兩個人咁玩 喺fes夜晚盪失路d人係咁叫follow me嚇死咗但整體真係好好 頭尾兩日自己喺marrakech玩都安全 幾有異國風情

應該同你玩既差唔多
去沙漠 騎駱駝 再去博物館

舊城區好似去返古城咁
夜晚真係驚驚地

再分享下

個海都幾靚
如果下次去非洲我應該想去南非

Day 11 打卡之日 差唔多尾聲

一提起摩洛哥除咗沙漠之外係被譽為藍色小鎮既
Chef Chaouen
有成日時間比我打卡
上面既相比較暖色黃黃地
用落藍城到會好怪
所以今批相都會用藍tone
如果覺得怪/唔靚唔好見怪

食早餐時間

我住既門口

由於約咗幾位香港朋友仔食lunch 見未夠鐘就自己探索下

提提大家 唔係個個摩洛哥人都中意入鏡（沙漠個班任影唔嬲）
所以小心d 有d人見到你拎相機會黑黑地面/叫你唔好影 記得尊重返人地特別係山上面呢度 我好多時都問過佢地 話ok先影得

好繼續行

唔講唔知 原來chef呢度係大麻出產地⋯⋯有興趣可以google 下 我行街其間有d人會撩你有冇興趣睇大麻田 各位自行決定

貓仔你好

Lunch 餐飯就唔影啦 唔想出賣人

之後一齊去打卡位影相 大家互影
係到要多謝佢地 唔知你地記唔記得我係冇乜cash
見到香港人緊係唱錢啦payme再拎歐羅
好有愛
好人一生平安

基本上個城好細 你是但行都係打卡位

影到攰攰地飲杯橙汁先

又係貓

美斯

之後去咗佢地住個度hea
點知比格離個老闆見到 拉咗我地入去聽佢廢up sell野
係佢鋪頭坐咗陣 結果我係冇幫襯既

新朋友們都冇乜意欲出去 之後我就離開lu

我買咗件褸

我又去返尋日個度睇日落今次睇到天黑先走
有夜景一張

走個陣落山勁淆底

幾多溫馨燭光晚餐

上面未埋尾就出咗
算啦總結埋最後
Day 12 +13 + 14 一次過出 因為都係返fez同 casa 再返香港
冇特別野

臨走前食個pizza 先

話說返fez個程巴士 有個自稱來自西班牙既呀伯撩我傾計
又專登坐我格離 初初都好熱情同佢傾 佢又教我西班牙文咁
點個傾傾下佢就話呢度好危險架 你快d check 下你個袋有冇唔見野 睇下貴重野有冇比人偷 我幫你拎住d野先
我當時 下
心諗你當我lulu呀 咁易上當我個樣好好呃咩引我拎d錢出黎比你知我放邊緊係唔信佢 是但講幾句hea走佢

唔係我多疑 佢見我冇上當就立刻轉目標落車仲死心不息叫我跟佢走

都冇咩講lu
返到fez 訓一晚 再返casa訓一晚 最後就返香港

希望呢個遊記可以勾起各位對摩洛哥既興趣
畢竟都算近年熱門地方 作為體驗非洲文化既第一站都算唔錯

希望肺炎快d冇 香港快d⋯⋯大家明啦

唔知打咩唯有用連豬埋個靚尾

多謝大家 希望下次旅行可以再開遊記share